# Teljesítménycentrikus webhely tervezése (HU)

Meghatározni valók egy eredményes, munkaeszköznek tekintett honlaphoz.

### Stratégia

1. Interneten elérhető a célközönség?
1. A honlap mely részeire van kapacitásunk, hogy *életben* tartsuk, azaz módosítsuk különböző mérések
   (látogatások, kattintások, A/B teszt, telefonos kérdések, eladási eredmények) alapján?
1. Mi legyen a honlapon? krumpli pecsét **vs.** *Ez szokott lenni egy honlapon*
   **vs.** mérések alapján priorizált tartalom
1. Személyes jelleg fotókkal, videóval, idézetekkel
   **vs.** a cég és a munkatársak egy-egy oldalra való korlátozása
1. Ki miért jön? Melyik oldalra érkezik? Kivel mit érdemes közölni vagy ajánlani neki?
1. Honnan jönnek a látogatók?
    - organikus (Google Kereső, Bing a Facebook-ban)
    - PPC (Google Ads, Facebook Business, Etarget, YouTube hirdetés, LinkedIn Advertising)
    - közösségi, térkép (Facebook, **Google Térkép**, Instagram)
    - hírlevél, **tranzakciós email** felületek
    - affiliate rendszer, szolgáltatás közvetítők, partner honlap (árgép, netpincér, hírportálok)
1. Mivel foglalkozunk? pozicionáló mondat/szlogen/mottó
1. Kampányok megtervezése
1. Tartalom életciklus: időszakos oldalak, landing page-ek, 404 oldal UX, átirányítások, képek, külső linkek
1. "Elhagyott kosár", visszafordulók, bámészkodók kezelése
1. Visszatérő látogatók kezelése
1. Visszajelzés lehetővé tétele (visszajelzés űrlap, látogatások rögzítése)

### Tartalom

Piramis elv (mindent egyszerre megmutatni hiba)  
főoldal → tematikus aloldal → cikk/lexikon

Sok információ: szétszórt figyelem **vs.** Kevés információ: fókusz

- Egy kiemelő szín, szín és forma harmónia, [vibráló dizájn](https://hellobala.hu/)
- Navigációs elemek UX problémái: lokáció, méret, kinyílás (*mega menü*, egér-fölöttére nyíló)
- CTA (call-to-action) gombok
- Interaktív elemek: **videó**, virtuális túra, Ken Burns effektes slider/galéria,
  hírlevél, letölthető anyag, beúszó feliratkoztató, exit modal,
  kupon/kedvezmény, friss hírek, megosztás, [további elemek angolul](/webserver/Production-website.md#marketing)
- Zsákutca hiba (Alul hova tovább?)
- Fölös háttér, belépési oldal, köszönjük oldal, értesítő levél kihasználása

### Technológia

1. [Tervezés](https://www.figma.com/)/[prototyping](https://www.invisionapp.com/)/[wireframe](https://balsamiq.com/wireframes/)
1. Nézetek [mobilon](https://webmasters.googleblog.com/2018/03/rolling-out-mobile-first-indexing.html)
   és [AMP változat](https://support.google.com/google-ads/answer/7336292?hl=hu)
   és különböző készülékeken, böngészőkben
1. Látogatási folyamat (user flow) szimuláció és validálás
1. Tipográfia/szövegszerkesztővel bevihető elemek megtervezése:
   alcím, felsorolás, idézet, kép+felirat, galéria, videó, árlista, személyes info (author bio)
1. Nyelvek
1. Megoszthatóság
1. [Mérés](https://github.com/googleanalytics/autotrack):
   bevétel, látogatás, oldalon belüli esemény (kattintás, menü kinyitás), konverzió, egér követés, hőtérképek

- [Google Cégem](https://support.google.com/business/answer/7091)
- [Google Tudáspanel](https://support.google.com/business/answer/6331288)
- [Google Térkép](https://support.google.com/business/answer/6056435)
